# Экзамен - 3 вариант

## Участники команды:

Команда **Рыжий код**

1. Бордюг Владислав (https://t.me/vlad_bordiug) - капитан
2. Власов Александр (https://t.me/alvlasoff1)
3. Даниленко Дмитрий (https://t.me/dmtrydnl)
4. Федоров Владислав (https://t.me/Skywalker_15)

## Первый вопрос

**Когда понадобится публичное облако, а когда частное?**

Публичное облако -  тут предоставляются ресурсы в аренду через Интернет сразу для всех компаний. Преимущества публичного облака: Не нужно покупать новое оборудование и думать о размещение сервера ; Гибкость; Легкий способ получения данных; Уменьшение затрат на обслуживание собственных сервисов; Легкость использования, так как для использования нужен только выход в интернет. 

Частное облако же принадлежит только одной компании. Инфраструктура в данном случае развернута на собственной базе компании или на арендованной. Компания не делит ни с кем физические/виртуальные ресурсы, все принадлежат ей. Преимущества частного облака: Безопасность; Вычислительные ресурсы предоставляется только одной компании; Облачные инфраструктуры являются легко изменяемыми.

Из выше перечисленного можно понять, когда применяются публичные, а когда частные. Приведем несколько примеров. Например для частного облака - это будет банки и медицинские службы, ведь им важана безопасность. Также им легче аттестовать свою собственную инфраструктуру, чтобы соответствовать законодательству. Примером публичного облака является стартапы, то есть благодаря публичным облакам небольшие компании смогут сэкономить на покупке собственного железа. Также мы можем туи привести интернет-магазины и маркетплейсы. В случае с публичным облаком можно быстро выделить ресурсы и тем самым подготовиться к повышенным нагрузкам перед акциями или сезоном активных продаж.
